% @Source Indice
% @Difficulté 1
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Suite définie explicitement par une relation fonctionnelle}\\
        On considère \suite[v] la suite géométrique de premier terme $v_0=5$ et de raison $q=4$.
        \begin{enumerate}
          \item Calculer $v_1$ et $v_2$.
          \item Donner l'expression du terme général de la suite \suite[v]
                (c'est-à-dire $v_n$ en fonction de $n$).
          \item En déduire la valeur du huitième terme de la suite.
        \end{enumerate}
  \item \textbf{Suite définie par une relation de récurrence}\\
        On considère \suite la suite géométrique définie pour tout entier $n$ \textit{strictement positif}
        par son premier terme $u_1=7$ et par la relation de récurrence $u_{n+1}=3u_n$.
        \begin{enumerate}
          \item Calculer $u_2$, $u_3$ et $u_4$.
          \item Donner l'expression du terme général de la suite \suite
                (c'est-à-dire $u_n$ en fonction de $n$).
          \item En déduire la valeur du dixième terme de la suite.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}